\documentclass[paper size=a2paper,orientation=portrait,font size=25pt]{tikzposter}  % See Section 3
\usepackage{minted}
\title{Le premier Smart Contract gouvernemental au monde !}
\institute{http://rdklein.fr/essays/SmartContractGendarmerie.html} % See Section 4.1
\author{Edouard Klein}
\titlegraphic{\includegraphics[scale=3]{Logo.jpg}}
\usetheme{Board}  % See Section 5
\begin{document}
\maketitle  % See Section 4.1
\block{Ces vingt lignes de code remplacent 30 bureaucrates}{
  \inputminted{michelson}{authenticatedHashStore.tz}
}  % See Section 4.2

\block{En opération depuis septembre}{
  \centering
  \includegraphics{OperationsCapture.png}
}  % See Section 4.2
\block{Abstract}{
  
C'est grâce à un smart contract déployé en production ce vendredi 6 septembre 2019 sur la blockchain Tezos que le C3N, l'unité nationale de lutte contre la cybercriminalité de la Gendarmerie, peut désormais notariser les justification des dépenses effectuées dans le cadre d'une subvention fournie par Europol.

Cette preuve de concept ouvre la voie à un changement de paradigme comptable, à la fluidification de la réponse logistique aux besoins opérationnels et à d'autres applications de la blockchain (intégrité de la preuve numérique, chaîne de responsabilité, etc) aux enquêtes cyber.

Ce déploiement est à notre connaissance la première utilisation opérationnelle au monde d'un smart contract par une entité gouvernementale. 
}  % See Section 4.2
\end{document}
